\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf]{kotex}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{accents}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,
    breaklines=true,
    captionpos=b,
    keepspaces=true,
    numbers=left,
    numbersep=5pt,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,
    tabsize=1
}

\lstset{style=mystyle}

\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\rhead{Notes}

\begin{document}
\title{Personal Statement V3}
\maketitle

\textbf{Question: NHN godo의 SW개발 직무에 본인이 선발되어야 하는 이유에 대해 강점을 기반으로 기재해 주세요 (500자 이내)}

\bigskip

제가 살고 있는 캘거리는 오일쇼크로 인해 일자리가 없어지는 상황 이었습니다. 부모님은 재정적인 어려움을 겪고 있었습니다. 제가 가고 싶은 앱 개발 position은 관련 경험과 지식이 낮아 진입 장벽이 매우 높았었습니다.

친구들은 제게 용기를 주는 대신 “포기하라. 넌 개발자가 될 수 없다”며 말을 했었습니다.

하지만 전 개발자가 되고 싶었습니다. 저의 부모님을 재정적인 어려움에서 벗어나게 하고 싶었습니다. 그래서 전 이 위기를 극복하고자 명함을 만들어 영업활동을 시작했었습니다.

처음에는 친구와 함께 웹사이트를 수주 받아 온라인상에 있는 무료 tutorial을 보고 배워 포트폴리오를 쌓아 회사에 입사지원을 하면 되겠다고 생각했었습니다.

그래서 전 캘거리에서 그리고 친구는 토론토에서 가계를 돌아다니며 가계 주인들에게 명함을 주며 웹사이트를 무료로 만들어 주겠다고 하며 일을 부탁 했었습니다.

일를 받았을 땐 친구와 함께 디자인을 했었고, static 앱을 만들었고. 그리고 그 앱을 기존 wordPress Theme에 얹어 배포 했었습니다.

전 이 1년 반의 과정에서 현 방법으론 시간이 너무 오래 걸린다는 결론에 도달하게 되었습니다. 기간을 단축하려면 다른 사람으로부터 배워야 하겠다는 깨달음을 얻었습니다.

그래서 전 이 돈과 부모님이 보태주신 1000불 그리고 개발 경험과 도전 정신을 갖고 버스를 타고 밴쿠버로 갔습니다.
그리고 가계들을 방문하면서 주인에게 이력서를 주고 제 자신을 소개하여 아르바이트 job을 잡았습니다.
한달 1000불중 반을 렌트비 그리고 350불은 Udacity에 투자하여 개발 공부를 했었습니다.

힘이 없을 땐 University of British Columbia에 있는 바다와 Rose Garden을 보며 공부를 했고. 그리고 틈틈이 조깅을 하며 스스로 동기부여를 했었습니다

그리고 중간엔 밴쿠버 Career Fair 에 가서 도전을 했습니다. 처음엔 이력서 없이 도전을 했었고, 그 다음엔 프로젝트 경험이 적은 이력서를 갖고 도전을 했었습니다.

그 결과 저는 2018년 1 월 17일 SiteMax Systems Inc.에 입사를 할 수 있었습니다.

\underline{\textbf{Notes}}

\begin{itemize}
    \item Experience
    \begin{itemize}
        \item 저는 초기에 성과내야지 하는 마음에 한꺼번에 많이 하려고 했던 개발자 였습니다.
        \item 저는 5 개의 함수나 앱 만들면 기존에 했던 5개의 수정을 더해 총 10개를 했어야 했습니다.
        \item 저는 초창기때 선배의 조언을 많이 들었습니다.
        \item 그중에서 가장 기억나는것이 "형모야. 일을 한번하면은 되돌아 오지 않게 않는게 핵심이란다" 입니다.
        \item 저는 그 이후 후배와 함꼐 일하고 코드리뷰 하면서 성과 생각을 내리고 일을 한번하면 되돌아 오지 않는 제품을 만드는데 주력했습니다.
        \item 동료하고 덕담을 주고받고 틀리면 받
        \item 저는 토론토 대학에서 OS 시스템을 공부하며 피해주지 않고
        \item 한번하면 되돌아 오지 않고 요구사항에 맞추고 solution이 다른 맴버에게 피해 주지 않는게 함깨일해요의 핵심입니다.
        \item 제게 기회를 주시면 피해주지 않는 개발자로서 함께 일하며 회사에 기여하겠습니다. 감사합니다.
    \end{itemize}
    \item Key Point
    \begin{itemize}
        \item \#생각한대로 \#원하는대로 \# 개발 잘할수있지?
        \item Java, Python, Javascript, PHP 언어중 한개
        \item 상대방의 그리고 동료의 의견을 잘 이해하고 좋은 방향으로 이끌어 나갈 수 있는 능력
        \item 요구사항에 맞추어 생각한 대로 구현할 수 있는 정도
        \item 새로운것에 부담감이 없아야 함
        \item 함께일해요***

        \item 기존에 잘 동작된것들이 동작이 잘 안된다

    \end{itemize}
    \item 자기소개서 작성 요령에 대해서 \href{https://brunch.co.kr/@hklim/11}{link}
    \begin{itemize}
        \item Step 1: 소제목 작성
        \begin{itemize}
            \item Ex. 진정성을 기휙에 담는 홍보인
            \item Ex 2. 누구보다 바르게 배우는 에이스
        \end{itemize}
        \item Step 2: 두괄식으로 작성할 것
        \item Step 3: 자신의 경험을 STAR 기법으로 작성할것
        \item Step 4: 회사에 기여할 점을 반드시 작성할 것
    \end{itemize}

    \bigskip
    \item 살아남는 자기소개서의 7가지 요소 \href{https://brunch.co.kr/@kuehyunpark/6}{link}
    \begin{itemize}
        \item 맞춤형 자기소개서
        \item 차별화된 자기소개서
        \item 출제의도에 맞는 자기소개서
        \item 설득력 있는 자기소개서
        \item 간결한 자기소개서
        \item 솔직한 자기소개서
    \end{itemize}

\end{itemize}




\end{document}