\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf]{kotex}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{accents}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,
    breaklines=true,
    captionpos=b,
    keepspaces=true,
    numbers=left,
    numbersep=5pt,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,
    tabsize=1
}

\lstset{style=mystyle}

\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\rhead{Notes}

\begin{document}
\title{Personal Statement V3}
\maketitle

\textbf{Question: NHN godo의 SW개발 직무에 본인이 선발되어야 하는 이유에 대해 강점을 기반으로 기재해 주세요 (500자 이내)}

\bigskip

(요구사항에 맞추어 생각한 대로 구현할 수 있는 개발자)

\bigskip

저는 2년동안 회사에서 300 개 넘는 작은 앱과 모바일 앱을 요구사항에 맞추어 구현한 경험이 있는 개발자 입니다.

\bigskip

저는 SiteMax Systems inc. 에서 웹 어플을 만들기전 COO와 CEO와 다른동료들에게 요구사항을 물어보고 이해하고 실행 가능한지 확인하고 만들었습니다.
그리고 다 만들었을때 deploy 하기전 저는 동료들과 코드 리뷰하며 부족한 점이 없는지 요구사항이 다 충족되었는지 논의 하였고 필요성에 따라 앱을 개선했었습니다.

\bigskip

전 이때 큰 앱을 만들며 TDD 기존에 잘 동작된것들이 잘 동작이 안되는것을 많이 부딧히고 하나 고치면 다른것을
고쳐야해서 TDD의 필요함을 얻었고.

\bigskip

저는 지금 토론토 대학에서 C 언어를 사용해 파일 시스템을 구축하고 OS Programming을 배우며
요구사항을 읽고 이해하며 프로그램을 구축하는 스킬을 hone 하고 있습니다.

\bigskip

저는 들어가기전 OS 프로그램을 구현하기위해 필요한 C 언어 지식을 \texttt{K.N King's C programming}에 있는 문재를 풀고 배웠습니다.
그 결과 저는 지금 교수님의 아래 코스를 듣으며 공부하고 있습니다.

\bigskip

큰 앱을 만들때 가장 어려운 것중에 하나가 기존에 잘 동작된것들이 수정 후 동작이 잘 안되는것입니다.
저는 Team Treehouse에서 공부할떄 큰 앱을 만들며 수정을 할때 아니면 새로운것을 만들때 늘 기존에 잘 동작된것들이 동작이 잘 안됬었습니다 그리고 그 문제를 찾기도 어려웠습니다.
저는 그 문제를 해결하고자 TDD를 사용하였고 그 결과 큰 앱을 만드는데 보다 안정적이고 부담없이 만들 수 있었습니다.
그리고 저는 이 TDD 스킬을 지금 토론토 대학에서 C 언어와 shell scripting을 함께 이용해 FUSE기반 작은 OS를 만드는데 사용했습니다.

\bigskip

저는 2년 동안 회사에서 javascript 을 사용했고 python을 즐겨쓰는 개발자 입니다.

\bigskip

제게 기회를 주신다면 제 2년의 industry 경험과 프로그래밍 지식와 끝임없이 배우는 자세로 이 회사에 기여를 하겠습니다. 감사합니다.

\underline{\textbf{Notes}}

\begin{itemize}
    \item Key Point
    \begin{itemize}
        \item \#생각한대로 \#원하는대로 \# 개발 잘할수있지?
        \item Java, Python, Javascript, PHP 언어중 한개
        \begin{itemize}
            \item 저는 Python 하고 Javascript에 사용경력이 많은 사람입니다
            \item 저는 2008년도때 파이톤을 꾸준이 사용해왔습니다
            \item 저는 Javascript을 2018년 1월 부터 2019 12월 말까지 2년동안 회사 SiteMax Systems에서 Angular.js와 함께 사용했습니다
            \item
        \end{itemize}
        \item 상대방의 그리고 동료의 의견을 잘 이해하고 좋은 방향으로 이끌어 나갈 수 있는 능력
        \begin{itemize}
            \item 저는 동료들과 얘기하고 협업하며 앱을 만든 경험을 갖고 있습니다
            \item 저는 SiteMax System에서 동료와 코드리뷰할때 경청하고 작게 논의하여 기존 앱을 수정하고 완성품을 만들어왔습니다
        \end{itemize}
        \item 요구사항에 맞추어 생각한 대로 구현할 수 있는 정도
        \begin{itemize}
            \item 저는 siteMax에서도 지금도 요구사항에 맞추어 프로그램을 구현 하고 있습니다
            \item 지금 토론토 대학에서도 필요 문구사항을 읽고 요구사항에 맞추어 프로그램을 만들고 있습니다
        \end{itemize}

        \bigskip

        \underline{\textbf{Version 2}}

        \bigskip

        \begin{itemize}
            \item 저는 요구사항에 맞추어 생각한 대로 구현한 경험이 있고 그리고 그것을 더 잘 하고자 끝임없이 배우는 사람입니다
            \item 저는 siteMax 에서 웹 어플을 만들기전 COO와 CEO와 다른동료들에게 요구사항을 물어보고 이해하고 실행 가능한지 확인하고 만들었습니다
            \item 그리고 Team Treehouse에서 파이톤 기반 큰 어플을 만들때 TDD를 활용해 서버 요구사항을 충족해가며 만들었습니다
            \item 지금 토론토 대학에서도 필요 문구사항을 읽고 모르면 물어보며 요구사항에 맞추어 프로그램을 만들고 있습니다
            \item 제가 만약에
        \end{itemize}

        \bigskip

        \underline{\textbf{Version 3}}

        \bigskip

        \begin{itemize}
            \item 저는 요구사항에 맞추어 생각한 대로 구현한 경험이 있고 그리고 그것을 더 잘 하고자 끝임없이 배우는 사람입니다
            \item 저는 2015년 캘거리에 있었을때 기회가 더 많은 vancouver로 가기위한 돈을 벌면서 scuba only 를 만들때 스스로 사이트 디자인을 하고 wordpress를 통해 구현하여 만들었습니다
            \item 아르바이트를 통해 돈을 벌고 Udacity를 통해 웹 프로그래밍을 공부할떄 주어진 요구사항을 바탕으로 엡을 만들며 portfolio를 쌓았습니다
            \item 저는 SiteMax Systems inc. 에서 웹 어플을 만들기전 COO와 CEO와 다른 동료들에게 요구사항을 이해보고 실행 가능한지 상의하며 만들었습니다
            \begin{itemize}
                \item I talked to Christian Hamm, Jake Downie and James Faulkner to understand the business requirements
                \item I talked to Nikolay to understand if the implementation to be done is technically feasible
                \item I created applications (> 300 of them including frontend of mobile application) satisfying the business requirements
                \item I code reivewed application with colleagues (Sam and Nikolay) to improve solution and make sure the solution meets the business and technical requirements
            \end{itemize}
            \item Team Treehouse에서 파이톤 기반 큰 어플을 만들때 TDD를 활용해 서버 요구사항을 충족해가며 만들었습니다
            \item 지금 토론토 대학에서도 필요 문구사항을 읽고 모르면 물어보며 요구사항에 맞추어 프로그램을 만들고 있습니다
            \begin{itemize}
                \item 코스 들어가기전에 필요한 C 언어를 K.N King의 \texttt{C programming} 책을 통해 배웠습니다
                \item FUSE API를 통해 assignment를 하는 것이었습니다.
                \item 하나가 틀리면 여럿이 틀리는 상황이었습니다
                \item Terminal command를 통해 알때 까지 12개의 함수를 만들면서 제가 재대로 가고 있는지 모르는 상황이었습니다
                \item
                \item 그리고 수정많은
                \item 저는 이것을 극복하고자 Teadm
                \item 그리고 OS 파일 시스템을 구현하기 위해
            \end{itemize}
        \end{itemize}

        \item 새로운것에 부담감이 없아야 함
        \begin{itemize}
            \item 저는 새로운것에 배우는것을 즐거워 하는 사람입니다
            \item 토론토 대학원에 가고싶었고 3학년 코스를 들어야 했습니다.
            \item 그중에 하나가 OS 프로그래밍 과목을 들어야 했는데 C 언어 지식이 필요했습니다.
            \item 저는 C 언어를 제 여인과 함께 \texttt{K.N King's C programming} 문제를 풀어 공부를 하였고 그 결과 지금 저는 토론토 대학에서 OS을 공부하고 있습니다
        \end{itemize}
        \item 함께일해요***

        \item 기존에 잘 동작된것들이 동작이 잘 안된다

        \begin{itemize}
            \item 큰 앱을 만들때 가장 어려운 것중에 하나가 기존에 잘 동작된것들이 수정 후 동작이 잘 안되는것입니다.
            \item 저는 Team Treehouse에서 공부할떄 큰 앱을 만들며 수정을 할때 아니면 새로운것을 만들때 늘 기존에 잘 동작된것들이 동작이 잘 안됬었습니다 그리고 그 문제를 찾기도 어려웠습니다
            \item 저는 그 문제를 해결하고자 TDD를 사용하였고 그 결과 큰 앱을 만드는데 보다 안정적이고 부담없이 만들 수 있었습니다
            \item 그리고 저는 이 TDD 스킬을 지금 토론토 대학에서 C 언어와 shell scripting을 함께 이용해 FUSE기반 작은 OS를 만드는데 사용했습니다
        \end{itemize}

        \bigskip

        \underline{\textbf{Version 2}}

        \bigskip

        \begin{itemize}
            \item 저는 TDD를 즐겨쓰는 사람입니다
            \item 처음에 큰 앱을 만들며 수정을 할때 아니면 새로운것을 만들때 늘 기존에 잘 동작된것들이 동작이 잘 안됬었습니다 그리고 그 문제를 찾기도 어려웠습니다
            \item 저는 그 문제를 해결하고자 Team Treehouse에서 TDD를 습득하였고 그 결과
            큰 앱을 만드는데 보다 안정적이고 부담없이 만들 수 있었습니다
            \item 그리고 저는 이 TDD 스킬을 지금 토론토 대학에서 C 언어와 shell scripting을 함께 이용해 FUSE기반 작은 OS를 만드는데 사용했습니다
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item 자기소개서 작성 요령에 대해서 \href{https://brunch.co.kr/@hklim/11}{link}
    \begin{itemize}
        \item Step 1: 소제목 작성
        \begin{itemize}
            \item Ex. 진정성을 기휙에 담는 홍보인
            \item Ex 2. 누구보다 바르게 배우는 에이스
        \end{itemize}
        \item Step 2: 두괄식으로 작성할 것
        \item Step 3: 자신의 경험을 STAR 기법으로 작성할것
        \item Step 4: 회사에 기여할 점을 반드시 작성할 것
    \end{itemize}
\end{itemize}




\end{document}